# README

## 少なくとも動作すると思われる環境

os : ubuntu18.04, ubuntu20.04

python >= 3.7

## 使い方

インストール
```
source setup.sh
```


## キャリブレーション動画の撮り方

1. 哨兵のカメラから，装甲板を検出したい最も近い位置に歩兵（もしくは他のロボット）を置く．
2. 撮影を開始する．
3. 歩兵を，回転させながら後退させる．
4. 歩兵を装甲板を検出したい最も遠い位置まで後退させる．
5. 最も遠い位置まできたら終了する．

注意：
- 回転の向きに制限はない．
- 後退ではなく前進でもよい．
- 回転させながら移動させることができない場合，適当な間隔毎に歩兵を止めてその場で回転させても良い．1回転で十分．

## 備考

- 動画がながければ長いほどキャリブレーションに時間がかかり，出来上がるモデルの処理時間は遅くなる（秒間の画像切り出し数 --crop-rate が一定の場合）．精度は上がる．